const FinalQuiz = [
  {
    question: "سورت یونس کونسی سورت ہے؟",
    options: ["مکی","مدنی"],
    correctAnswer: "مکی",
  },
  {
    question: "پوری تاریخ میں منکرین نے ہمیشہ انبیاء کو کیا کہا ہے؟",
    options: ["ہادی","رہنما","ساحر","خدا کا نمائندہ",],
    correctAnswer: "ساحر",
  },{
    question: "خدا نے اس کائنات کو ۔۔۔۔ پیدا کیا",
    options: ["کن کہہ کر","چھ دنوں میں"],
    correctAnswer: "چھ دنوں میں",
  },{
    question: " اہل ارض کے لیے قدرت کی دو نمایاں نشانیاں کون سی ہیں",
    options: ["سورج اور چاند","جنت اور جہنم","عرش اور لوح","فرشتے اور انبیا",],
    correctAnswer: "سورج اور چاند",
  },{
    question: " آیات الٰہی کے ادراک کا ذریعہ کیا ہے",
    options: ["نماز","حقوق العباد"," تقویٰ","کلمہ حق",],
    correctAnswer: " تقویٰ",
  },{
    question: "اللہ گناہ کے سزا کیلیے ۔۔۔ کرتا ہے",
    options: ["جلدی","تاخیر"],
    correctAnswer: "تاخیر",
  },{
    question: "اللہ تعالیٰ کی عدالت میں حاضر ہونے کی توقع نہ رکھنے کے کتنے اسباب ہیں؟",
    options: ["2","3","5","7",],
    correctAnswer: "2",
  },{
    question: "اصل نعمت جو قیامت کے دن مؤمن کو ملے گی وہ کیا ہے",
    options: ["باغات","دودھ کی نہریں","قرب الٰہی","الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: "قرب الٰہی",
  },{
    question: "دنیا میں مؤمن کو جب کوئی نعمت ملے تو اسے کیا کہنا چاہیے",
    options: ["اللہ تیرا شکر ہے","الۡحَمۡدُ لِلّٰہِ رَبِّ الۡعٰلَمِیۡنَ ","رحمتک یا ارحم الراحمین","الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: "الۡحَمۡدُ لِلّٰہِ رَبِّ الۡعٰلَمِیۡنَ ",
  },{
    question: "امن و سکون کی حالت میں اللہ کو پکارنے والے کیا کہلاتے ہیں؟",
    options: ["نیک بندے","عبادت گزار","مومن","الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: "مومن",
  },{
    question: "ظلم، قوموں کی ۔۔۔ کا باعث ہے",
    options: ["ترقی","ہلاکت","تنزلی","ناکامی",],
    correctAnswer: "ہلاکت",
  },{
    question: "عقیدۃً قرآن ۔۔۔ کی دعوت دیتا ہے",
    options: ["شرک","توحید","لات و عزیٰ","ظلم",],
    correctAnswer: "توحید",
  },{
    question: "حضور صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم کی زندگی خود آپؐ کی ۔۔۔ کی دلیل ہے",
    options: ["صداقت","نبوت","کامیابی","رسالت",],
    correctAnswer: "صداقت",
  },{
    question: "کلام اللہ کی تکذیب کرنے والا کون ہے؟",
    options: ["ظالم","مشرک","رسوا","الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: "ظالم",
  },{
    question: "خدا کے علاوہ کوئ شفاعت کرسکتا ہے؟",
    options: ["نہیں","ہاں","اماعلی علیہ السلام","خدا جس کو اجازت دے"],
    correctAnswer: "خدا جس کو اجازت دے",
  },{
    question: "امت واحدہ میں ۔۔۔۔ رحمت نہیں ہو سکتا",
    options: ["جھوٹ","چوری","اختلاف","الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: "اختلاف",
  },{
    question: "اللہ انسان کو ۔۔۔ کی طرف بلاتا ہے",
    options: ["جنت","سلامتی کے گھر","مسجد","جہنم",],
    correctAnswer: "سلامتی کے گھر",
  },{
    question: "قرآن ایک ۔۔۔ معجزہ ہے",
    options: ["وقتی","محدود","دائمی","غیر دائمی",],
    correctAnswer: "دائمی",
  },{
    question: "دنیا کی زندگی کی مثال ۔۔۔ کی طرح ہے",
    options: ["بارش کے پانی","دن اور رات","سورج اور چاند","آسمان اور زمین",],
    correctAnswer: "بارش کے پانی",
  },{
    question: "عاقبت اندیش انسان مستقبل کی آسودگی کے لیے حال میں ۔۔۔ ",
    options: ["صعوبتیں برداشت کرتا ہے"," آسانیاں پیدا کرتا ہے","حلال رزق کماتا ہے","الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: "صعوبتیں برداشت کرتا ہے",
  },{
    question: "انسانی خواہشات جنت کی نعمتوں کے مقابلے میں ۔۔۔۔ ہیں",
    options: ["بہت وسیع","بہت محدود","مخفی","الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: "بہت محدود",
  },{
    question: " نیکی کا بدلہ تو ۔۔۔ ہے",
    options: ["ایک گنا","دس گنا","سو گنا","ستر گنا",],
    correctAnswer: "دس گنا",
  },{
    question: "اہل شرک کے لیے سب سے بڑا عذاب ۔۔۔ ہو گا",
    options: ["جہنم","رسوائ","اپنے معبودوں کی بیزاری","الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: "اپنے معبودوں کی بیزاری",
  },{
    question: " قیامت کے دن ہر شخص کا عمل ۔۔۔ سامنے آئے گا",
    options: ["اہل محشر کے","لوگوں کے ","اپنے اصلی روپ میں","الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: "اپنے اصلی روپ میں",
  },{
    question: "خدا کا مقام مدبریت ۔۔۔ ہے",
    options: ["عرش","فرش","لوح","ۡقلم",],
    correctAnswer: "عرش",
  },{
    question: "جہاں حق نہیں ہو گا وہاں ۔۔۔ ہوگی",
    options: ["ذلت","ضلالت","رسوائ","ظلم",],
    correctAnswer: "ضلالت",
  },{
    question: "ایمان لانے کے راستے میں ۔۔۔ رکاوٹ بنتا ہے",
    options: ["جھوٹ","شرک","فسق","گزشتہ دین",],
    correctAnswer: "فسق",
  },{
    question: "اللہ ۔۔۔ کی رہنمائ نہیں کرتا",
    options: ["جھوٹوں","فاسقین","دشمنوں","بے عمل انسان",],
    correctAnswer: "فاسقین",
  },{
    question: "انسان کی ابتدا و انتہا ۔۔۔ کے ہاتھ میں ہے",
    options: ["ماں باپ","مشرکوں","اللہ","بتوں",],
    correctAnswer: "اللہ",
  },{
    question: "اللہ کا ۔۔۔ میں کوئ شریک نہیں",
    options: ["خلقت","عبادت","ہدایت","تمام آپش",],
    correctAnswer: "تمام آپش",
  },{
    question: "تمام کتب آسمانی میں موجود دستور الٰہی کا جامع ۔۔۔ ہے",
    options: ["اللہ","انبیا","قرآن","بت",],
    correctAnswer: "قرآن",
  },{
    question: "گناہ سرزد نہ ہونے کی ایک وجہ ۔۔۔ ہے",
    options: ["موقع نہ ملنا","انجام سے آگاہی","جنت کا لالچ","الف اور ب دونوں",],
    correctAnswer: "انجام سے آگاہی",
  },{
    question: "کافر کو اس لیے بھی مہلت دی جاتی ہے کہ ۔۔۔",
    options: ["وہ ایمان لا سکے","شائد وہ نیک ہو جائیں","بتوں کو خدا بنا لیں","الف اور ب",],
    correctAnswer: "وہ ایمان لا سکے",
  },{
    question: " انسانی صلاحیتوں کے سلب ہونے کا باعث ۔۔۔ بنتا ہے",
    options: ["کفر","جھوٹ","غصہ","الف اور ب",],
    correctAnswer: "کفر",
  },{
    question: "",
    options: ["","","","",],
    correctAnswer: "",
  },{
    question: "دنیا کی زندگی قیامت کے مقابلے میں ۔۔۔ ہے",
    options: ["دن کی ایک گھڑی","بہت چھوٹی","بیت وسیع","الف اور ب",],
    correctAnswer: "دن کی ایک گھڑی",
  },{
    question: "انسان کے تمام اعمال کا گواہ ۔۔۔ ہے",
    options: ["زمیں","خود اللہ","تمام دنیا","دوست",],
    correctAnswer: "خود اللہ",
  },{
    question: "کوئ قوم ۔۔۔ کے بغیر نہیں گزری",
    options: ["مہلت","رسول","دولت","آسانیوں",],
    correctAnswer: "رسول",
  },{
    question: "منکرین کو ۔۔۔ میں عذاب ہو گا",
    options: ["دنیا و آخرت","دنیا","آخرت","جہنم",],
    correctAnswer: "دنیا و آخرت",
  },{
    question: "قیامت کا علم ۔۔۔ کے پاس ہے",
    options: ["صرف اللہ","انبیا","آئمہ معصومین","الف اور ب",],
    correctAnswer: "صرف اللہ",
  },
];

export default FinalQuiz;
